\documentclass{edtkdoc}%
\usepackage{graphicx}%
\usepackage{draftcopy}%
\usepackage{pdfpages}%
\gdef\xSOURCE{BUR}
\usepackage{ragged2e}%
\usepackage{enumitem}%
\usepackage{amssymb}%
\justifying%
\chead{\FondDevCourBur}%
\addfooter{\pdpVDCAdh}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%RES04-Loi Hamon et code des assurances%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\RESIV}
{
	\setlength{\parskip}{10pt}

        \cherAdherent{\civDest},\\
  	
    \PARAFIXUN~au titre de la loi Hamon (loi n°2014-344 du 17 mars 2014). En effet, cette loi ne concerne que les contrats auto, moto, habitation, crédit (et affinitaires) et non les contrats \LIBCENTRE. Ainsi pour résilier votre contrat chez nous, les modalités ne changent pas, vous devez attendre la date d'anniversaire de votre contrat.%

    \PARAGRAPHEC%

    Si vous souhaitez tout de même maintenir votre demande pour l'année \ANNEEUN, veuillez nous envoyer un courrier en recommandé avec accusé de réception, au plus tard le 31/10/\ANNEE.%

    \PARAFIXDEUX%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%RES05-Hausse de cotisations%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\RESV}
{
	\setlength{\parskip}{10pt}
        \cherAdherent{\civDest},\\

    \PARAFIXUN~en raison d'une hausse de cotisations injustifiée. En effet, ce motif valable pour une assurance santé, ne peut s'appliquer pour une mutuelle telle que la MNT qui est une organisation mutualiste dont chaque augmentation tarifaire est votée par l'assemblée générale, \textbf{représentative de ses adhérents}. Ces augmentations tarifaires tiennent compte de la croissance des dépenses de santé et de la volonté de la MNT de mettre en place des actions de solidarité entre les agents territoriaux notamment auprès des adhérents aux revenus les plus modestes.%

    \ifthenelse{\equal{\CODCENTRE}{MNT-RC}}
		{
    La Mutuelle Nationale Territoriale n'est en effet pas une compagnie d'assurance à but lucratif mais un organisme mutualiste dédié entièrement aux agents territoriaux et administré par des agents territoriaux. Ainsi, grâce à l'adhésion et l'action de ses adhérents, elle défend l'accès de tous à des soins de qualité, elle fait entendre la voix des agents des collectivités auprès des pouvoirs publics. Elle s'est aussi mobilisée avec les mutuelles territoriales afin que l'employeur puisse participer financièrement, dans un cadre légal, à tout ou partie des cotisations aux garanties Santé et/ou Prévoyance dans le cadre de la labellisation de la complémentaire MNT dont vous pouvez bénéficier si ce dispositif existe dans votre collectivité.%
    }
    {
    La Mutuelle Nationale Territoriale n'est en effet pas une compagnie d'assurance à but lucratif mais un organisme mutualiste dédié entièrement aux agents territoriaux et administré par des agents territoriaux. Ainsi, grâce à l'adhésion et l'action de ses adhérents, elle contribue notamment à améliorer le statut des agents en matière de protection sociale et de santé au travail. La MNT milite auprès des pouvoirs publics pour que les agents ne soient pas exposés à la précarité lorsqu'ils perdent la moitié de leurs revenus au bout de trois mois d'arrêt de travail, grâce à la généralisation de la couverture prévoyance.%
    }

    Si vous souhaitez tout de même maintenir votre demande pour l'année \ANNEEUN, veuillez nous envoyer un courrier en recommandé avec accusé de réception, au plus tard le 31/10/\ANNEE.%

    \PARAFIXDEUX%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%RES06-mariage / PACS%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\RESVI}
{
	\setlength{\parskip}{10pt}
        \cherAdherent{\civDest},\\

    Nous tenons tout d'abord à vous féliciter pour votre union et à vous envoyer  tous nos v\oe ux de bonheur. %

    \PARAFIXUN. En effet, l'heureux événement de votre union ne constitue pas un motif de radiation au titre de notre règlement mutualiste, et ce conformément aux dispositions de l'article L. 221-17 du Code de la mutualité. C'est pourquoi nous ne pouvons pas donner une suite favorable à votre demande.%

Savez-vous que vous pouvez inscrire votre conjoint en tant que bénéficiaire sur votre contrat santé ? Celui-ci aura alors accès aux mêmes garanties ainsi qu'à tous les services de la MNT tels que :%
    \begin{itemize}
    \item Le site \textcolor{blue}{\underline{\url{www.espaceadherent.mnt.fr}}} sur lequel se trouve votre espace privé vous permettant de consulter vos prestations et les remboursements de vos bénéficiaires qui sont mis à jour quotidiennement.%
    \item La plateforme conseil santé (Ligne claire) qui vous accueille au 09 74 75 30 30 : ses experts analysent  gratuitement vos devis dentaires, optiques ou de prothèses auditives, vous orientent vers des réseaux de soins mutualistes et des établissements spécialisés, ou vous accompagnent dans vos démarches sociales.%
    \end{itemize}

    Si vous souhaitez tout de même maintenir votre demande pour l'année \ANNEEUN, veuillez nous envoyer un courrier en recommandé avec accusé de réception, au plus tard le 31/10/\ANNEE.%

    \PARAFIXDEUX%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%RES07-Décès du conjoint%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\RESVII}
{
	\setlength{\parskip}{10pt}
        \cherAdherent{\civDest},\\

    Nous sommes au regret d'apprendre le décès de votre conjoint et nous vous présentons nos plus sincères condoléances.\\ %
Sachez que la Mutuelle Nationale Territoriale vous soutient dans ces moments difficiles. Si votre conjoint était affilié chez nous, vous pouvez bénéficier d'une allocation obsèques et d'une aide à domicile pendant deux mois. N'hésitez pas à vous renseigner sur vos droits auprès de votre conseiller MNT.%

    \PARAFIXUN. En effet, ce triste événement ne constitue pas un motif de résiliation au titre de notre règlement mutualiste, c'est pourquoi nous ne pouvons pas donner une suite favorable à votre demande.%

    Vous pouvez cependant maintenir votre demande pour l'année \ANNEEUN~en nous envoyant un courrier en recommandé avec accusé de réception, au plus tard le 31/10/\ANNEE.%

    \PARAFIXDEUX%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%RES08-Divorce / séparation%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\RESVIII}
{
	\setlength{\parskip}{10pt}
        \cherAdherent{\civDest},\\

    \PARAFIXUN~en raison de votre séparation. En effet, cet événement ne constitue pas un motif de résiliation au titre de notre règlement mutualiste, et ce conformément aux dispositions de l'article L. 221-17 du Code de la mutualité. C'est pourquoi nous ne pouvons pas donner une suite favorable à votre demande.%

Suite à ce changement de situation familiale, nous vous conseillons de contacter votre conseiller MNT pour réaliser un bilan personnalisé quant à vos garanties actuelles et vos besoins en termes de couverture santé.%

    Si vous souhaitez tout de même maintenir votre demande pour l'année \ANNEEUN, veuillez nous envoyer un courrier en recommandé avec accusé de réception, au plus tard le 31/10/\ANNEE.%

    \PARAFIXDEUX%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%RES09-Déménagement%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\RESIX}
{
	\setlength{\parskip}{10pt}
        \cherAdherent{\civDest},\\

    \PARAFIXUN~en raison de votre déménagement. En effet, cet événement ne constitue pas un motif de résiliation au titre de notre règlement mutualiste, et ce conformément aux dispositions de l'article L. 221-17 du Code de la mutualité. C'est pourquoi nous ne pouvons pas donner une suite favorable à votre demande.%

Toutefois, nous vous rappelons que votre \agence{} départementale peut, en cas de changement de département, demander la mutation de votre contrat vers \lagence{} MNT la plus proche de votre nouvelle affectation.%

    \ifthenelse{\equal{\CODCENTRE}{MNT-RC}}
		{
    Vous continuerez ainsi à bénéficier de la proximité du contact avec votre \agence{} ainsi que des services de la mutuelle tels que :
    \begin{itemize}
    \item	Le site \textcolor{blue}{\underline{\url{www.espaceadherent.mnt.fr}}} sur lequel se trouve votre espace privé vous permettant de consulter vos prestations et remboursements qui sont mis à jour quotidiennement.
    \item La plateforme conseils santé (Ligne claire) qui vous accueille au 09 74 75 30 30 : ses experts analysent  gratuitement vos devis dentaires, optiques ou de prothèses auditives, vous orientent vers des réseaux de soins mutualistes et des établissements spécialisés, ou vous accompagnent dans vos démarches sociales.%
    \end{itemize}
    }
    {
    Vous continuerez ainsi à bénéficier de la proximité du contact avec votre \agence{} ainsi que des services de la mutuelle.
    }

    Si vous souhaitez tout de même maintenir votre demande pour l'année \ANNEEUN, veuillez nous envoyer un courrier en recommandé avec accusé de réception, au plus tard le 31/10/\ANNEE.%

    \PARAFIXDEUX%
}

%%%%%%%%%%%RES10-Mutuelle de conjoint obligatoire mais non FAMILIALE%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\RESX}
{
	\setlength{\parskip}{10pt}
        \cherAdherent{\civDest},\\

    \PARAFIXUN~en raison de l'inscription de votre conjoint à une mutuelle obligatoire*. En effet, si cette mutuelle est obligatoire pour votre conjoint, elle ne l'est pas forcément pour vous. Ainsi, si cette dernière n'est pas familiale, vous n'avez aucune obligation d'y souscrire.%

    Par ailleurs, la MNT étant une mutuelle régie par le code de la mutualité, les modalités de résiliation sont fixées par son règlement mutualiste offre santé. Or, aucun article de ce règlement mutualiste offre santé, ni même aucun texte législatif, ne permettent la résiliation d'une adhésion en cours d'année en raison de la couverture par un contrat collectif à adhésion obligatoire, même dans le cas où celle-ci est à adhésion obligatoire et familiale et vise l'adhérent MNT.%

    Si vous souhaitez toutefois maintenir votre demande pour l'année \ANNEEUN~vous le pouvez  en nous envoyant un courrier en recommandé avec accusé de réception, au plus tard le 31/10/\ANNEE.%

    Nous tenons aussi à attirer votre attention sur un point important pour vous. Sachez qu'en résiliant votre contrat labellisé à la MNT et en souscrivant au contrat collectif obligatoire de votre conjoint, vous risquez de perdre cette couverture santé lors du départ de votre conjoint de l'entreprise ayant souscrit le contrat collectif (fin de contrat, démission, retraite). Cependant, si vous souhaitez retourner sur un contrat labellisé, vous vous exposerez alors à une majoration de 2~\% de la cotisation  par année non cotisée.%

    \PARAFIXDEUX%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%RES11-Difficultés financières%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\RESXI}
{
	\setlength{\parskip}{10pt}
        \cherAdherent{\civDest},\\

    \PARAFIXUN~en raison de difficultés financières. En effet, ceci ne constitue pas un motif de résiliation au titre de notre règlement mutualiste, c'est pourquoi nous ne pouvons pas donner une suite favorable à votre demande. En revanche, nous pouvons étudier avec vous des solutions pour vous aider.%

    \ifthenelse{\equal{\CODCENTRE}{MNT-RC}}
		{
    La MNT s'engage en effet auprès des adhérents aux revenus les plus modestes pour que chacun puisse avoir accès à une complémentaire santé en fonction de ses moyens. Elle dispose donc de diverses solutions pour vous aider à réduire le poids de votre cotisation sur votre budget comme :
    \begin{itemize}
    \item L'ACS (Aide à l'acquisition d'une complémentaire santé), une aide nationale qui vous ouvre droit à une déduction sur votre cotisation auprès de votre organisme de protection complémentaire.%
    \item Des minorations de cotisations de 10~\% ou 20~\% accessibles aux adhérents aux revenus les plus modestes.%
    \end{itemize}
N'hésitez donc pas à contacter votre conseiller pour réaliser un bilan personnalisé et pour savoir si vous êtes éligible à ces différentes aides ou pour étudier un changement vos garanties.
%
    }
    {
    De plus, comme \textbf{votre cotisation est directement calculée sur votre salaire}, n'hésitez pas à nous faire connaître tout changement de votre situation pour que nous puissions ajuster votre cotisation et donc son poids sur votre budget.
    }

    Si vous souhaitez tout de même maintenir votre demande pour l'année \ANNEEUN, veuillez nous envoyer un courrier en recommandé avec accusé de réception, au plus tard le 31/10/\ANNEE.%

    \PARAFIXDEUX%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%RES12-Contrat collectif obligatoire%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\RESXII}
{
	\setlength{\parskip}{10pt}
        \cherAdherent{\civDest},\\

		\PARAFIXUN~en raison de votre souscription à un contrat collectif obligatoire. En effet, la MNT étant une mutuelle régie par le code de la mutualité, les modalités de résiliation sont fixées par son règlement mutualiste offre santé. Or, aucun article de ce règlement mutualiste offre santé, ni même aucun texte législatif, ne permettent la résiliation d'une adhésion en cours d'année en raison de la couverture par un contrat collectif à adhésion obligatoire, même dans le cas où celle-ci est à adhésion obligatoire et familiale et vise l'adhérent MNT.%

Si vous souhaitez tout de même maintenir votre demande pour l'année \ANNEEUN, veuillez nous envoyer un courrier en recommandé avec accusé de réception, au plus tard le 31/10/\ANNEE.%

Nous tenons aussi à attirer votre attention sur un point important pour vous. Sachez qu'en résiliant votre contrat labellisé à la MNT et en souscrivant à un contrat collectif obligatoire, vous risquez de perdre cette couverture santé lors de votre départ de l'entreprise ayant souscrit le contrat collectif (fin de contrat, démission, retraite). Cependant, si vous souhaitez retourner sur un contrat labellisé, vous vous exposerez alors à une majoration de 2~\% de la cotisation  par année non cotisée.%

    \PARAFIXDEUX%
}


%%%%%%%%%%%%%%PARAFIXUN%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\PARAFIXUN}
{
Nous accusons réception de votre courrier du \DATECOUR relatif à votre demande de résiliation et nous sommes au regret d'apprendre que vous souhaitez quitter la MNT.%

Cependant, nous vous informons que nous ne pouvons pas accepter votre radiation au \DATERESUL%
}

%%%%%%%%%%%%%%PARAFIXDEUX%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\PARAFIXDEUX}
{
Nous vous invitons à consulter notre site \textcolor{blue}{\underline{\url{www.masante-monbudget.fr}}} et nous vous rappelons que votre \agence{} reste à votre disposition au :\\ %
%%%%%%%%IMAGE POUR LE NUMERO DE TELEPHONE%%%%%%%%%%
\centerline{\includegraphics{Logo_ecofil.jpg}}\\ %

\politesseCourrierAdherantSortant{\civDest}\\
}

%%%%%%%%%%PARAGRAPHE C%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\PARAGRAPHEC}
{
\ifthenelse{\equal{\CODCENTRE}{MNT-RC}}
		{
		\parbox{440pt}{
    Savez-vous qu'en cessant votre affiliation à un contrat santé labellisé :
    \begin{itemize}
    \item Vous perdez la \textbf{participation de votre employeur} dont vous pouvez bénéficier du fait de la labellisation de la complémentaire santé MNT, si ce dispositif existe dans votre collectivité ?%
    \item Vous vous exposez à une \textbf{majoration de 2~\%} de la cotisation par année non cotisée en cas de volonté de retour sur un tel contrat ?%
    \end{itemize}}\parbox{15pt}{~}\parbox{20pt}{\includegraphics[width=20mm]{eligible.jpg}}
    }
    {
    La Mutuelle Nationale Territoriale se consacre entièrement aux agents territoriaux. Grâce à l'adhésion et à l'action de ses adhérents, elle contribue à améliorer le statut des agents en matière de protection sociale et de santé au travail. La MNT milite notamment auprès des pouvoirs publics pour que les agents ne soient pas exposés à la précarité. En promouvant la généralisation de la couverture prévoyance à tous les agents, nous nous engageons contre la perte de la moitié de vos revenus au bout de trois mois d'arrêt de travail.
    }
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%PIED DE PAGE%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\BASDEPAGE}
{
\ifdefined\AfficheNote%
	\begin{textblock*}{\textwidth}(40pt,720pt)
      \footnotesize
      \textit{* Ce refus ne vaut que pour l'assuré principal du contrat, la radiation des éventuels bénéficiaires sera prise en compte au plus tôt le premier jour du mois suivant la réception de la demande de résiliation (cf. art. 23 du règlement mutualiste).}%

	\end{textblock*}%
\fi%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%MISE EN FORME DES COURRIERS%%%%%%%%%%%
\begin{document}%
\renewcommand\labelitemi{\textbullet}%
\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}%
\newcommand{\DEBUT}{}

\newcommand{\COURRIER}{
  \normalsize
  \edToAddrList{DADDR}

  \cartoucheAdhDate{%
		\No contrat : \NUMCTR \\
		\ifdefined\NUMABA
			\No adhérent : \NUMABA \\
		\fi
		Objet : Réponse à votre demande de résiliation \\
                }{Le \datecourte\today}%
  \LETTRE%
}%

\newcommand{\FINDOC}{
 \BASDEPAGE
}

\input{CRB-NORES.txt}

\end{document}
